而家終於明白點解當年北漏洞拉千辛萬苦都要黎英屬香港

我而家都想坐船逃離去日本

當年我哋救咗咁多越南難民
越南政府可唔可俾我哋去越南做難民

其實香港海域有冇連到去公海？定係一定要經過中國海域

可以去巴拿馬

一開始支那已經design左唔會比你連公海

你話呢

其實嗰陣班越南人
係越南政府默許先走得

你覺得支共會默許香港人走？

12手足

試下學識睇下地圖

我只知澳門連一啲海域都無，只有陸地

要同巴拿馬總統有交情

佢地借香港做跳板去歐美咋

你on9?越南係共產黨

佢拉你唔到嘅話，度度都係公海

巴拿馬同支那有幫交

越共同中共好似係係敵人？

冇
香港東西係支那陸地
就算南面都有萬山群島

係 但係所有共產黨本質一樣 都係迫害所有反佢嘅人

要南越幫返我地
姐係美帝國

*邦交

中共要捉人，公海都照殺啦
反正仼佢Up

真

係嗰陣越南政府無錢
賣船飛賺外匯

後來搭載船民的船隻愈來愈有規模，當中包括有退役大貨船，究竟大貨船從何而來？黃雋慧整理得出的資料，矛頭竟然都指向越共政府。據悉 1978 年有一家「運輸公司」在香港秘密成立，又在台北和澳門先後開設辦公室，幕後既有東南亞人蛇集團成員，據稱亦有「越南官方」派來的代表。公司以「東南亞貨運」為幌子，一個月內收購至少 6 艘退役大貨船，最終全部用來搭載船民。

在越南方面，改名為胡志明市的南越舊都西貢，開始有機構單位招攬華人自費出國，登記報名及繳付訂金，便可獲告知出發時間，出海時有警衛護送出公海。根據作者取得資料，其中要登上退役貨船「海鴻號（Hai Hong）」，每位成人費用為 16 兩黃金，越南政府取 10 兩、人蛇集團取 6 兩。

但這種由國家輸出的船民潮不可能瞞過國際社會。1979 年 7 月，越南政府在聯合國會議上受多國譴責，越南政府固然不承認借船民潮斂財，但輸出船民的任務就從此下放到省級及市級單位，以「出國觀光團」作為名目。

越共之所以與人蛇集團合作，黃雋慧分析相信與越共先後用兵赤柬和中共，導致國庫愈來愈空虛有關。與人蛇集團攤分利潤，反而為國家帶來可觀的收入來源，又可順道趕走資產階級，但時至今日，越共仍然矢口否認有主動輸出船民。

即係重獳過越共

鬼唔知咩

你去到人哋哋方住，就唔好諗住反人啦

講起錢，我哋都仲未收返咁多年養難民嘅錢

揾人登報開個post , 有冇邊個國家施捨個島黎

越南手足黎
舊年都好支持香港

估唔到香港人 今時今日要登報度國家施捨個島黎住

不過你呢個提議幾好

on9的事認真做

全球大報登頭條，徵求國家施捨個島黎比香港人避難

香港冇主權 唔似新加坡

你睇吓支那聲稱嘅海域去到人地國家門口就知冇

就算有主權都無用，無海軍

留名睇下面班連登仔屌尻樓主日本旅行好了長住不了工作壓力大下刪100萬字

以為你講胡志明

公海支共話成個南海都係自己架
邊撚度有公海

我竟然因為某個越南粉廣告而知道北漏洞拉係點解

南海九段線呀
除非你去到菲律賓登陸埋啦
如果唔係成個南海都捉得你呀(自稱)

去到仲撚慘

當年冇香港人想救越南人
係英國政府為咗喺聯合國攞下face
先至要香港做第一收容港

你幾歲

香港冇公海 走難得東沙島

侵侵總統同連登cctoy仔都算有啲交情

當年嘅越南難民係南越嘅人
而家嘅越南政府係北越

你係唔係傻？越南黑社會好多都係華僑養，為左係當地非法買地賣地，華地產商自08年就收買左越南地區政府，黑警專為華商服務，黑社會就用嚟畀華人解決內部糾紛。
你香港人一去到，兩邊一齊打壓，同香港冇分別

on9少一陣
呢個國家，首都連地鐵
似樣少少嘅商業中心
什至道路，入夜後照明都冇

你要去貼錢俾你去

越共開明好多，有得用facebook
同支那係死敵

唉

一定要壯大支共週邊東南亞國家
到時真真正正圍堵中共

開google map
澳洲沿海大把地
時區又近香港

垃圾國家垃圾政權

重衰過深圳？

Update 下啦
下年一人一票選總理

500席裏面有464席係共產黨嘅越南國會會係正常？有在野黨？

同總統有啲膠情

如果5眼負擔得起後果可以派艦隻硬著陸當然係ff

冇哂其他退路行出香港
英國仲有冇一日可以收番香港島用黎撤退

喺胡志明市都唔覺有紅綠燈 見過一盞咁大把
過馬路要同堆海量嘅綿羊仔鬥快cls

利申去過一次咋 唔知準唔準

唔默許你係咪唔走

咁深圳好好多？

越南難民
初時係來自南越
但是,隨著統一後的越南經濟問題,有好多來自北越偷渡來香港

反正就係啲唔支持越共嘅人

但好景不常，難民營內始終是三教九流，難民之間背景迥異導致時有衝突發生，南越和北越船民的矛盾愈趨尖銳。1982 年 4 月 30 日，啟德難民營內的北越人，按照習慣慶祝越南統一，但這卻是南越人眼中亡國之日，雙方爆發暴亂，互有死傷，促使香港政府銳意實施禁閉營政策，把南北越難民分開安置。

咩呀好似話知道呢個問題
後尾大陸比番d海域佢

當年就係越南排華先有咁多難民過黎呀，醒目

越南又唔係排香港人

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

支越有引導條款

香港海域比支那海域包圍，點都要經過支那先可以去到公海
睇到12手足就知乜事

咁有冇人去咗越南打國際線？
等我學幾句北漏洞拉之後去越南國會做說客

話越南開明哥啲睇吓新聞唔該

仲有迫fb del反對聲音

要著草都唔係去東南亞班極權假主國啦吓話

當年船民個個都死過翻生
去得到民主國家嘅真係要謝天謝地

联合国仲側側膊唔肯畀番錢我哋添

直接偷渡去台灣容易啲
定先偷渡去越南之後先去台灣易啲？

想食越南妹

越南人雖則係共產黨 比起支共 政治體系開明好多
睇Social Media都知 Facebook任上 你鬧共產黨冇人理你 總之唔好阻到班共產黨貪污 錢字行頭 支共係癲到連人民思想都要控制埋

同埋越南人一定冇支那人嗰種劣根性 又食蝙蝠 又周街痾屎痾尿 支那人根本係石器時代既人黎
學下歷史 例如越戰 再睇下中共

引渡

收番只會益中共.
你確定想收?

經歷過共產黨個個都驚

2年前越南人都有作隻歌支持香港

越南人食貓
同埋當年北越點虐待南越同美軍戰俘知唔知
話開明仲搞笑 睇吓新聞先

開明係唔會出現喺共產黨字典入面

你就真係cls，過馬路你只要慢慢過人地好易避開你，你鬥快?你有無腦架

美軍係越南都唔係咩好野啦
agent orange

導遊催成團行快啲 關我叉事

越南人仲埋食狗啦 支那唔係咩
開明比支共開明姐 亞洲國家黎講梗係倒數頭幾位
戰俘方面 係戰爭入面 有咩國家係唔會殘忍虐待戰俘
比起支那有好少少既一面 但唔代表好
正常都唔會移民去越南

我講緊越南人質素
美國佬衰代表越南人唔衰咩

Rambo

兩邊都對對方殘忍，你只講北越咪唔FAIR囉

但想發達就係要去呢啲地方 壓榨當地人

其實嗰時樓主出世未? 東南亞各國都唔肯收，配給食物後就拖番出公海，係香港比英國指名為第一收容港硬食
基本上大部份船民都不願留港⋯

咁又唔一定俾返政府
可以設立難民基金，提供返服務俾香港人

Agger 戰爭當中想做好人咪就係比人㩒住然後乜都唔做
當時打仗何來講質素同人權 你可以睇睇越戰美國Agent Orange嗰Part

咪膠啦
樓主念在你係側田fans 同你係側田post有幾句
我唔屌您

您知唔知
當年黎香港ge

係當香港中轉站
好多人最終目的地係歐美

同埋香港當年都係被迫收人

關我出世同唔想留香港咩事？
而家講逃亡

我而家講緊逃亡
唔係講目的地

即係咁 你爭取民主要越南依個共產國家幫你?
海外越南人都仲有少少機

越南實際上都唔共產啦

大陸而家係無民主既資本主義
而北歐係有民主既社會主義

4兩金一個船位

越南妹

頭幾年開放民主化, 啲人都係選返執政黨係好正常嘅事, 例如：台灣最初開放直選啲人都係選返國民黨

但係我都係覺得越南頂多會變成新加坡嗰隻威權民主

問題越南點會出到李光耀哥種世界級政治家

國民黨咪又係獨裁

李光都係英國培育出來

麻煩你睇多次#115前言後語係乜嘢

咁佢地逃亡去香港係為左想去二個地方
你去日匪係咪都諗住作為跳板先

我意思係明白越南人因為政治原因而離鄉別井

好
其實而家d中東難民都係咁

好掛住側田
無肺炎既話
佢可能2021開紅館，多數兩年開一次
希望肺炎結束佢會開

係
兩年一大show